# ------------------------------------------------------------------
NumericTemplate.destroy_all
NumericQuestion.destroy_all
MultiChoiceAnswer.destroy_all
MultiChoiceQuestion.destroy_all
Task.destroy_all
Course.destroy_all
UserProgress.destroy_all
User.destroy_all

# --------------------------------- COURSES ---------------------------------
COURSE1 = Course.create(
  name: 'Diagramas de Cuerpo Libre',
  difficulty: 0,
  status: 'in_progress',
  description: 'üìä Aprende a representar las fuerzas en un cuerpo en equilibrio con claridad y precisi√≥n.'
)

COURSE2 = Course.create(
  name: 'V√≠nculos Externos e Internos',
  difficulty: 0,
  status: 'in_progress',
  description: 'üîó Conoce los tipos de apoyos y conexiones que afectan el an√°lisis estructural.'
)

COURSE3 = Course.create(
  name: 'Condiciones de Equilibrio y Estabilidad',
  difficulty: 1,
  status: 'in_progress',
  description: '‚öñÔ∏è Estudia c√≥mo se mantienen los cuerpos en equilibrio y cu√°ndo se desestabilizan.'
)

COURSE4 = Course.create(
  name: 'Tipos de fuerzas m√°s comunes',
  difficulty: 2,
  status: 'in_progress',
  description: 'üí™ Explora las fuerzas m√°s frecuentes en los sistemas estructurales: peso, tensi√≥n, compresi√≥n y m√°s.'
)

COURSE5 = Course.create(
  name: 'Rozamiento y Poleas',
  difficulty: 3,
  status: 'in_progress',
  description: 'üõû Aprende sobre la importancia del rozamiento y c√≥mo funcionan las poleas en los sistemas f√≠sicos.'
)

# --------------------------------- USERS ---------------------------------
teacher = User.create(
  name: 'Profesor Crocker',
  email: 'profecrocker@miuandes.cl',
  role: 'teacher',
  password: '123456'
)

unless UserProgress.exists?(user: teacher, score: 0)
  UserProgress.create(user: teacher, score: 0)
end


student1 = User.create(
  name: 'Pedro Villegas',
  email: 'ppvillegas@miuandes.cl',
  role: 'student',
  password: '123456'
)

unless UserProgress.exists?(user: student1, score: 0)
  UserProgress.create(user: student1, score: 0)
end

student2 = User.create(
  name: 'Franco Palavicino',
  email: 'fppalavicino@miuandes.cl',
  role: 'student',
  password: '123456'
)

unless UserProgress.exists?(user: student2, score: 0)
  UserProgress.create(user: student2, score: 0)
end

student3 = User.create(
  name: 'Andr√©s Pirela',
  email: 'aepirela@miuandes.cl',
  role: 'student',
  password: '123456'
)

unless UserProgress.exists?(user: student3, score: 0)
  UserProgress.create(user: student3, score: 0)
end



# --------------------------------- VINCULOS EXTERNOS E INTERNOS (VEI) ---------------------------------

# Easy task 1 - Difficulty 0 (multi_choice)
EASY1_VEI = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'EASY_1_VEI',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE2.id,
  difficulty: 0
)

# Easy task 2 - Difficulty 1 (multi_choice)
EASY2_VEI = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'EASY_2_VEI',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE2.id,
  difficulty: 1
)

# Medium task 1 - Difficulty 2 (multi_choice)
MID1_VEI = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'MID_1_VEI',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE2.id,
  difficulty: 2
)

# Medium task 2 - Difficulty 3 (multi_choice)
MID2_VEI = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'MID_2_VEI',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE2.id,
  difficulty: 3
)

# Task 5 - Difficulty 4 (numeric)
TASK5_VEI = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'numeric',
  status: 'in_progress',
  name: 'Tarea 5',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE2.id,
  difficulty: 4
)

# Task 6 - Difficulty 5 (numeric)
TASK6_VEI = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'numeric',
  status: 'in_progress',
  name: 'Tarea 6',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE2.id,
  difficulty: 5
)

# Preguntas Multi-choice para EASY1_VEI (Dificultad 0)
MCQ1_EASY1_VEI = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY1_VEI.id,
  difficulty: 0,
  question: '¬øCu√°l de las siguientes opciones define mejor un apoyo empotrado?',
  choice_1: '{"value": "Restricci√≥n del giro, pero no de los desplazamientos.", "why_not": "üîÑ Incorrecto. Un apoyo empotrado restringe tanto los giros como los desplazamientos."}',
  choice_2: '{"value": "Restricci√≥n de los desplazamientos en ambas direcciones y del giro.", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Permite el giro, pero restringe el desplazamiento en una direcci√≥n.", "why_not": "üö´ No es correcto. Un apoyo empotrado no permite ning√∫n giro."}',
  choice_4: '{"value": "Restringe el giro y el desplazamiento.", "why_not": "‚ö†Ô∏è Casi, pero no del todo. Un empotrado restringe los giros y tambi√©n los desplazamientos en todas las direcciones."}',
  correct_answer: 'Restricci√≥n de los desplazamientos en ambas direcciones y del giro.'
)

MCQ2_EASY1_VEI = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY1_VEI.id,
  difficulty: 0,
  question: '¬øQu√© tipo de conexi√≥n permite la transmisi√≥n de fuerza axial, pero no permite la transmisi√≥n de momento ni de fuerza de corte cuando est√° orientada en la direcci√≥n horizontal?',
  choice_1: '{"value": "Conexi√≥n r√≠gida", "why_not": "üîß Incorrecto. Una conexi√≥n r√≠gida permite la transmisi√≥n de momentos, fuerzas axiales y de corte."}',
  choice_2: '{"value": "Conexi√≥n rotulada", "why_not": "‚öôÔ∏è No es lo que buscamos. Una conexi√≥n rotulada permite el giro y restringe traslaciones, pero no cumple con la condici√≥n dada."}',
  choice_3: '{"value": "Biela", "why_not": ""}',
  choice_4: '{"value": "Apoyo deslizante", "why_not": "üéØ Incorrecto. Un apoyo deslizante permite deslizamientos y puede transmitir fuerza axial, pero no est√° dise√±ado espec√≠ficamente para las condiciones dadas."}',
  correct_answer: 'Biela'
)

MCQ3_EASY1_VEI = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY1_VEI.id,
  difficulty: 0,
  question: '¬øQu√© es una biela en el contexto de v√≠nculos?',
  choice_1: '{"value": "Un tipo de conexi√≥n que permite el movimiento en todas las direcciones.", "why_not": "Una biela no permite movimiento en todas las direcciones"}',
  choice_2: '{"value": "Una restricci√≥n que solo permite el desplazamiento longitudinal en la direcci√≥n de la biela.", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Un tipo de apoyo que restringe el giro pero permite el desplazamiento.", "why_not": "Una biela no est√° dise√±ada para restringir el giro"}',
  choice_4: '{"value": "Un dispositivo que restringe todos los grados de libertad de un cuerpo.", "why_not": "Una biela no restringe todos los grados de libertad"}',
  correct_answer: 'Una restricci√≥n que solo permite el desplazamiento longitudinal en la direcci√≥n de la biela.'
)

# Preguntas Multi-choice para EASY2_VEI (Dificultad 1)
MCQ1_EASY2_VEI = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY2_VEI.id,
  difficulty: 1,
  question: 'Un v√≠nculo es una restricci√≥n al ______ de un cuerpo, que impide su movimiento respecto de alg√∫n grado de libertad.',
  choice_1: '{"value": "Equilibrio", "why_not": "ü§î No del todo. Recuerda que el equilibrio es la condici√≥n en la que todas las fuerzas y momentos se compensan mutuamente. Aqu√≠ estamos hablando de una restricci√≥n."}',
  choice_2: '{"value": "Movimiento", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Peso", "why_not": "üö´ Incorrecto. El peso es simplemente la fuerza debido a la gravedad, no una restricci√≥n que impida el movimiento."}',
  choice_4: '{"value": "Fuerza", "why_not": "üí™ ¬øFuerza? La fuerza es una interacci√≥n que puede cambiar el movimiento, pero en este caso buscamos algo que restrinja el movimiento."}',
  correct_answer: 'Movimiento'
)

MCQ2_EASY2_VEI = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY2_VEI.id,
  difficulty: 1,
  question: 'Un apoyo deslizante restringe el desplazamiento en la direcci√≥n ______.',
  choice_1: '{"value": "Horizontal", "why_not": "‚ùå No es correcto. Un apoyo deslizante permite el movimiento en la direcci√≥n horizontal."}',
  choice_2: '{"value": "Vertical", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "De giro", "why_not": "üåÄ Casi, pero no. Un apoyo deslizante no restringe la rotaci√≥n del cuerpo."}',
  choice_4: '{"value": "Axial", "why_not": "‚¨ÜÔ∏è No exactamente. Un apoyo deslizante permite el movimiento axial y no lo restringe."}',
  correct_answer: 'Vertical'
)

MCQ3_EASY2_VEI = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY2_VEI.id,
  difficulty: 1,
  question: 'Una conexi√≥n rotulada genera ______ v√≠nculos pero permite el giro.',
  choice_1: '{"value": "Uno", "why_not": "Una conexi√≥n rotulada no restringe √∫nicamente un grado de libertad; m√°s bien, afecta dos direcciones del movimiento."}',
  choice_2: '{"value": "Dos", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Tres", "why_not": "Una conexi√≥n rotulada no restringe tres grados de libertad; se limita a dos."}',
  choice_4: '{"value": "Ning√∫n", "why_not": "Una conexi√≥n rotulada no est√° dise√±ada para no generar v√≠nculos; efectivamente genera restricciones en los desplazamientos."}',
  correct_answer: 'Dos'
)

# Preguntas Multi-choice para MID1_VEI (Dificultad 2)
MCQ1_MID1_VEI = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID1_VEI.id,
  difficulty: 2,
  question: '¬øCu√°l de las siguientes conexiones permite el giro pero restringe los desplazamientos?',
  choice_1: '{"value": "Conexi√≥n r√≠gida", "why_not": "Una conexi√≥n r√≠gida restringe tanto el giro como los desplazamientos."}',
  choice_2: '{"value": "Conexi√≥n rotulada", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Biela", "why_not": "Una biela permite desplazamiento longitudinal, pero no restringe giros."}',
  choice_4: '{"value": "Apoyo deslizante", "why_not": "Un apoyo deslizante permite el deslizamiento en una direcci√≥n y restringe el desplazamiento en otra."}',
  correct_answer: 'Conexi√≥n rotulada'
)

MCQ2_MID1_VEI = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID1_VEI.id,
  difficulty: 2,
  question: 'En una conexi√≥n rotulada, ¬øcu√°ntos grados de libertad se restringen?',
  choice_1: '{"value": "Uno", "why_not": "La conexi√≥n rotulada no restringe solo un grado de libertad; afecta dos direcciones del movimiento."}',
  choice_2: '{"value": "Dos", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Tres", "why_not": "La conexi√≥n rotulada no restringe tres grados de libertad, se limita a dos."}',
  choice_4: '{"value": "Ninguno", "why_not": "Una conexi√≥n rotulada genera restricciones en los desplazamientos."}',
  correct_answer: 'Dos'
)

MCQ3_MID1_VEI = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID1_VEI.id,
  difficulty: 2,
  question: '¬øQu√© tipo de apoyo permite el desplazamiento en una direcci√≥n pero restringe el giro?',
  choice_1: '{"value": "Apoyo empotrado", "why_not": "El apoyo empotrado restringe tanto los giros como los desplazamientos."}',
  choice_2: '{"value": "Apoyo deslizante", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Conexi√≥n rotulada", "why_not": "La conexi√≥n rotulada permite el giro, no lo restringe."}',
  choice_4: '{"value": "Biela", "why_not": "Una biela no est√° dise√±ada para restringir giros; solo restringe desplazamientos en una direcci√≥n."}',
  correct_answer: 'Apoyo deslizante'
)

# Preguntas Multi-choice para MID2_VEI (Dificultad 3)
MCQ1_MID2_VEI = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID2_VEI.id,
  difficulty: 3,
  question: '¬øCu√°l es la caracter√≠stica principal de un apoyo empotrado?',
  choice_1: '{"value": "Permite el giro pero restringe el desplazamiento.", "why_not": "Un apoyo empotrado restringe tanto el giro como el desplazamiento."}',
  choice_2: '{"value": "Restringe el giro y el desplazamiento en todas las direcciones.", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Permite el desplazamiento en todas las direcciones, pero restringe el giro.", "why_not": "Un apoyo empotrado no permite ning√∫n desplazamiento."}',
  choice_4: '{"value": "Permite el giro en una direcci√≥n y el desplazamiento en otra.", "why_not": "El apoyo empotrado restringe completamente tanto giros como desplazamientos."}',
  correct_answer: 'Restringe el giro y el desplazamiento en todas las direcciones.'
)

MCQ2_MID2_VEI = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID2_VEI.id,
  difficulty: 3,
  question: '¬øQu√© tipo de conexi√≥n permite el giro pero no permite ning√∫n desplazamiento?',
  choice_1: '{"value": "Conexi√≥n rotulada", "why_not": ""}',
  choice_2: '{"value": "Apoyo empotrado", "why_not": "Un apoyo empotrado no permite ni giro ni desplazamiento."}',
  choice_3: '{"value": "Biela", "why_not": "Una biela permite el desplazamiento longitudinal pero no restringe el giro."}',
  choice_4: '{"value": "Apoyo deslizante", "why_not": "Un apoyo deslizante permite el deslizamiento en una direcci√≥n y restringe en otra, pero no permite giro."}',
  correct_answer: 'Conexi√≥n rotulada'
)

MCQ3_MID2_VEI = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID2_VEI.id,
  difficulty: 3,
  question: 'En un sistema con un apoyo empotrado, ¬øcu√°ntos grados de libertad se restringen?',
  choice_1: '{"value": "Uno", "why_not": "Un apoyo empotrado restringe m√°s de un grado de libertad."}',
  choice_2: '{"value": "Dos", "why_not": "El apoyo empotrado restringe tanto el giro como los desplazamientos, por lo que restringe m√°s de dos grados de libertad."}',
  choice_3: '{"value": "Tres", "why_not": ""}',
  choice_4: '{"value": "Ninguno", "why_not": "Un apoyo empotrado genera restricciones en el giro y los desplazamientos, por lo que restringe grados de libertad."}',
  correct_answer: 'Tres'
)

# Preguntas num√©ricas para TASK5_VEI (Dificultad 4)
NQ1_TASK5_VEI = NumericQuestion.create!(
  task: TASK5_VEI,
  difficulty: 4,
  question: 'Calcule el valor de la fuerza vertical aplicada por el apoyo fijo, dado que el √°ngulo de inclinaci√≥n es {A}¬∞ y se le est√° aplicando una fuerza de {B} N perpendicular a la viga.',
  correct_answer: '20',
  tolerance: 0.1,
  unit: 'N',
  hint_1: '¬°No olvides! Los apoyos fijos (üî∫) ejercen fuerza tanto en el eje horizontal como en el vertical.',
  hint_2: 'Los apoyos deslizantes (‚≠ïÔ∏è) solo aplican una fuerza. ¬øEn qu√© direcci√≥n crees que es?',
  hint_3: '¬°Recuerda! Las fuerzas diagonales se pueden descomponer en componentes horizontales y verticales. ¬øEst√°s usando el coseno o el seno?',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)

NumericTemplate.create!(
  numeric_question: NQ1_TASK5_VEI,
  diagram_data: 'template1',
  values: '{"angle": [15, 30, 45, 60], "forceMagnitude": [3, 4, 5, 6]}',
  magnitudes: '{"force": "N"}',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)

# Preguntas num√©ricas para TASK6_VEI (Dificultad 5)
NQ2_TASK6_VEI = NumericQuestion.create!(
  task: TASK6_VEI,
  difficulty: 5,
  question: 'Calcule el valor de la fuerza horizontal aplicada por el apoyo fijo, dado que se aplica una fuerza de {B} N a un √°ngulo de inclinaci√≥n de {A}¬∞ respecto a la viga.',
  correct_answer: '20',
  tolerance: 0.1,
  unit: 'N',
  hint_1: '¬°No olvides! Los apoyos fijos (üî∫) ejercen fuerza tanto en el eje horizontal como en el vertical.',
  hint_2: 'Los apoyos deslizantes (‚≠ïÔ∏è) solo aplican una fuerza. ¬øEn qu√© direcci√≥n crees que es?',
  hint_3: '¬°Recuerda! Las fuerzas diagonales se pueden descomponer en componentes horizontales y verticales. ¬øEst√°s usando el coseno o el seno?',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)

NumericTemplate.create!(
  numeric_question: NQ2_TASK6_VEI,
  diagram_data: 'template2',
  values: '{"angle": [15, 30, 45, 60], "forceMagnitude": [3, 4, 5, 6]}',
  magnitudes: '{"force": "N"}',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)


# ------------------------------- DIAGRAMA DE CUERPO LIBRE (DCL) --------------------------------

EASY1_DCL = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'EASY_1_DCL',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE1.id,
  difficulty: 0
)

EASY2_DCL = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'EASY_2_DCL',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE1.id,
  difficulty: 1
)

MID1_DCL = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'MID_1_DCL',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE1.id,
  difficulty: 2
)

MID2_DCL = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'MID_2_DCL',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE1.id,
  difficulty: 3
)


TASK2_DCL = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'numeric',
  status: 'in_progress',
  name: 'Tarea 5',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE1.id,
  difficulty: 4
)

TASK3_DCL = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'numeric',
  status: 'in_progress',
  name: 'Tarea 6',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE1.id,
  difficulty: 5
)

MCQ1_EASY1_DCL = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY1_DCL.id,
  difficulty: 0,
  question: '¬øQu√© es un diagrama de cuerpo libre?',
  choice_1: '{"value": "Una representaci√≥n gr√°fica de las fuerzas y momentos aplicados a un cuerpo.", "why_not": ""}',
  choice_2: '{"value": "Un m√©todo para calcular la masa de un cuerpo r√≠gido.", "why_not": "Este m√©todo se relaciona m√°s con el estudio de la mec√°nica de cuerpos y no es espec√≠fico de un diagrama de cuerpo libre."}',
  choice_3: '{"value": "Un sistema para restringir los grados de libertad de un cuerpo.", "why_not": "Aunque la restricci√≥n de grados de libertad es importante en el an√°lisis estructural, no es lo que define un diagrama de cuerpo libre."}',
  choice_4: '{"value": "Una t√©cnica para resolver ecuaciones diferenciales en cuerpos r√≠gidos.", "why_not": "Esta t√©cnica es m√°s avanzada y no se relaciona directamente con la representaci√≥n gr√°fica de fuerzas."}',
  correct_answer: 'Una representaci√≥n gr√°fica de las fuerzas y momentos aplicados a un cuerpo.'
)

MCQ1_MID1_DCL = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID1_DCL.id,
  difficulty: 1,
  question: 'Un diagrama de cuerpo libre es una representaci√≥n gr√°fica que muestra todas las ______ que act√∫an sobre un cuerpo o sistema.',
  choice_1: '{"value": "Fuerzas", "why_not": ""}',
  choice_2: '{"value": "Velocidades", "why_not": "Las velocidades son la tasa de cambio de posici√≥n, pero no son relevantes para un diagrama de cuerpo libre."}',
  choice_3: '{"value": "Distancias", "why_not": "Las distancias son magnitudes espaciales que no determinan las interacciones que se muestran en un DCL."}',
  choice_4: '{"value": "√Åreas", "why_not": "Las √°reas no representan las fuerzas o momentos en un sistema."}',
  correct_answer: 'Fuerzas'
)

MCQ2_MID1_DCL = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID1_DCL.id,
  difficulty: 1,
  question: 'En un diagrama de cuerpo libre, las fuerzas se representan como vectores que tienen magnitud, direcci√≥n y ______.',
  choice_1: '{"value": "Punto de aplicaci√≥n", "why_not": "Aunque el punto de aplicaci√≥n es crucial en la f√≠sica de fuerzas, no es lo que se completa en esta oraci√≥n."}',
  choice_2: '{"value": "Sentido", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Color", "why_not": "El color no tiene relevancia en la representaci√≥n f√≠sica de las fuerzas."}',
  choice_4: '{"value": "Densidad", "why_not": "La densidad es una propiedad de los materiales, no de las fuerzas o su representaci√≥n."}',
  correct_answer: 'Sentido'
)

MCQ3_MID1_DCL = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID1_DCL.id,
  difficulty: 1,
  question: 'Para dibujar un DCL correctamente, se deben eliminar todos los ______ del entorno y reemplazarlos con las fuerzas que ejercen.',
  choice_1: '{"value": "Ejes", "why_not": "Los ejes son √∫tiles para orientar el an√°lisis del problema, no se eliminan."}',
  choice_2: '{"value": "Apoyos", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "√Ångulos", "why_not": "Los √°ngulos pueden ser importantes para calcular las fuerzas, pero no se eliminan."}',
  choice_4: '{"value": "Dimensiones", "why_not": "Las dimensiones no afectan directamente la creaci√≥n de un DCL."}',
  correct_answer: 'Apoyos'
)

MCQ1_MID2_DCL = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID2_DCL.id,
  difficulty: 1,
  question: 'El primer paso para construir un diagrama de cuerpo libre es aislar el cuerpo o ______ que se est√° analizando.',
  choice_1: '{"value": "Vector", "why_not": "Los vectores representan fuerzas y no el cuerpo que se analiza."}',
  choice_2: '{"value": "Part√≠cula", "why_not": "Una part√≠cula se refiere a un modelo simplificado del cuerpo, pero no siempre es aplicable en cuerpos r√≠gidos."}',
  choice_3: '{"value": "Sistema", "why_not": ""}',
  choice_4: '{"value": "Punto", "why_not": "Un punto es una representaci√≥n matem√°tica que no corresponde necesariamente al cuerpo completo."}',
  correct_answer: 'Sistema'
)

MCQ2_MID2_DCL = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID2_DCL.id,
  difficulty: 1,
  question: 'Las reacciones en los apoyos se representan en el DCL como ______ que equilibran las fuerzas externas aplicadas al cuerpo.',
  choice_1: '{"value": "Momentos", "why_not": "Aunque los momentos son importantes, no representan las reacciones en los apoyos de manera directa."}',
  choice_2: '{"value": "√Åreas", "why_not": "Las √°reas no son formas de representar las fuerzas o reacciones."}',
  choice_3: '{"value": "Vectores", "why_not": ""}',
  choice_4: '{"value": "Coordenadas", "why_not": "Las coordenadas indican posici√≥n, pero no representan fuerzas."}',
  correct_answer: 'Vectores'
)

MCQ2_EASY1_DCL = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY1_DCL.id,
  difficulty: 0,
  question: '¬øQu√© informaci√≥n NO se debe incluir en un diagrama de cuerpo libre?',
  choice_1: '{"value": "Las fuerzas externas aplicadas al cuerpo.", "why_not": "Las fuerzas externas son esenciales en un DCL para entender las interacciones."}',
  choice_2: '{"value": "Las dimensiones del cuerpo.", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Las reacciones en los apoyos.", "why_not": "Las reacciones en los apoyos son fundamentales para entender c√≥mo el cuerpo responde a las fuerzas externas."}',
  choice_4: '{"value": "Los momentos aplicados al cuerpo.", "why_not": "Los momentos son fuerzas rotacionales que tambi√©n deben estar en el DCL."}',
  correct_answer: 'Las dimensiones del cuerpo.'
)

MCQ3_EASY1_DCL = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY1_DCL.id,
  difficulty: 0,
  question: '¬øCu√°l de los siguientes elementos es esencial para un diagrama de cuerpo libre?',
  choice_1: '{"value": "La masa del cuerpo.", "why_not": "La masa es importante en el an√°lisis, pero no es un elemento que se represente directamente en el diagrama."}',
  choice_2: '{"value": "La velocidad del cuerpo.", "why_not": "La velocidad no se incluye en el diagrama, ya que se centra en fuerzas y momentos en un instante espec√≠fico."}',
  choice_3: '{"value": "Las fuerzas aplicadas al cuerpo.", "why_not": ""}',
  choice_4: '{"value": "La posici√≥n inicial del cuerpo.", "why_not": "La posici√≥n inicial puede ser relevante en otros contextos, pero no es esencial en un diagrama de cuerpo libre."}',
  correct_answer: 'Las fuerzas aplicadas al cuerpo.'
)

MCQ1_EASY2_DCL = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY2_DCL.id,
  difficulty: 0,
  question: 'En un diagrama de cuerpo libre, ¬øc√≥mo se representa un momento aplicado al cuerpo?',
  choice_1: '{"value": "Como una fuerza en direcci√≥n opuesta.", "why_not": "Un momento no se puede representar simplemente como una fuerza opuesta; requiere una representaci√≥n diferente."}',
  choice_2: '{"value": "Como una flecha curva alrededor de un punto.", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Como un vector perpendicular al plano.", "why_not": "Un vector perpendicular puede representar fuerzas, pero no captura la naturaleza de un momento aplicado."}',
  choice_4: '{"value": "Como un punto sin direcci√≥n.", "why_not": "Un punto sin direcci√≥n no proporciona informaci√≥n √∫til sobre la aplicaci√≥n de un momento."}',
  correct_answer: 'Como una flecha curva alrededor de un punto.'
)

MCQ2_EASY2_DCL = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY2_DCL.id,
  difficulty: 0,
  question: 'En un diagrama de cuerpo libre, ¬øqu√© se debe tener en cuenta al representar las fuerzas? ',
  choice_1: '{"value": "La direcci√≥n y el color de las fuerzas.", "why_not": "El color no tiene relevancia f√≠sica en un diagrama de cuerpo libre (DCL)."}',
  choice_2: '{"value": "S√≥lo la magnitud de las fuerzas.", "why_not": "En un DCL, no solo es importante la magnitud de las fuerzas."}',
  choice_3: '{"value": "La magnitud, direcci√≥n y punto de aplicaci√≥n de las fuerzas.", "why_not": ""}',
  choice_4: '{"value": "El momento angular asociado a cada fuerza.", "why_not": "Los momentos angulares son importantes en ciertos an√°lisis din√°micos, pero en un DCL no."}',
  correct_answer: 'La magnitud, direcci√≥n y punto de aplicaci√≥n de las fuerzas.'
)

NQ1_TASK2_DCL = NumericQuestion.create!(
  task: TASK2_DCL,
  difficulty: 2,
  question: 'Realiza un diagrama de cuerpo libre (DCL) y calcula la fuerza normal que act√∫a sobre el cuerpo, sabiendo que tiene una masa de {A} kg. (Considere gravedad = 9.8 m/s2)',
  correct_answer: '20',
  tolerance: 0.1,
  unit: 'N',
  hint_1: 'Recuerda realizar el DCL con todas las fuerzas presentes en el sistema.',
  hint_2: 'Recuerda que la fuerza normal siempre es perpendicular a la superficie.',
  hint_3: '¬°No lo olvides! la f√≥rmula del peso es P = masa x gravedad.',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)

NumericTemplate.create!(
  numeric_question: NQ1_TASK2_DCL,
  diagram_data: 'template9',
  values: '{"masa": [30, 40, 50], "forceMagnitude": [3, 4, 5]}',
  magnitudes: '{"force": "N"}',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)

NQ2_TASK3_DCL = NumericQuestion.create!(
  task: TASK3_DCL,
  difficulty: 2,
  question: 'Realiza un DCL y calcula el valor de la componente vertical (Y) de la fuerza peso, sabiendo que el cuerpo, con una masa de {A} kg, se encuentra sobre un plano inclinado a {B}¬∞. (Considere gravedad = 9.8 m/s2)',
  correct_answer: '20',
  tolerance: 0.1,
  unit: 'N',
  hint_1: '¬°No olvides! La f√≥rmula del peso es P = masa x gravedad.',
  hint_2: 'Recuerda definir tus ejes coordenados en la direcci√≥n del movimiento del ejercicio',
  hint_3: 'Puedes descomponer la fuerza del peso en 2 componentes.',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)

NumericTemplate.create!(
  numeric_question: NQ2_TASK3_DCL,
  diagram_data: 'template10',
  values: '{"masa": [30, 40, 50], "angle": [15, 30, 45]}',
  magnitudes: '{"force": "N"}',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)


# ------------------------------- CONDICIONES DE EQUILIBRIO Y ESTABILIDAD (CEE) --------------------------------

# Easy task 1 - Difficulty 0 (multi_choice)
EASY1_CEE = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'EASY_1_CEE',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE3.id,
  difficulty: 0
)

# Easy task 2 - Difficulty 1 (multi_choice)
EASY2_CEE = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'EASY_2_CEE',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE3.id,
  difficulty: 1
)

# Medium task 1 - Difficulty 2 (multi_choice)
MID1_CEE = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'MID_1_CEE',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE3.id,
  difficulty: 2
)

# Medium task 2 - Difficulty 3 (multi_choice)
MID2_CEE = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'MID_2_CEE',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE3.id,
  difficulty: 3
)

# Task 5 - Difficulty 4 (numeric)
TASK5_CEE = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'numeric',
  status: 'in_progress',
  name: 'Tarea 5',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE3.id,
  difficulty: 4
)

# Task 6 - Difficulty 5 (numeric)
TASK6_CEE = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'numeric',
  status: 'in_progress',
  name: 'Tarea 6',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE3.id,
  difficulty: 5
)

# Preguntas Multi-choice para EASY1_CEE (Dificultad 0)
MCQ1_EASY1_CEE = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY1_CEE.id,
  difficulty: 0,
  question: '¬øQu√© condici√≥n debe cumplirse para que un sistema est√© en equilibrio?',
  choice_1: '{"value": "La suma de fuerzas y momentos debe ser cero.", "why_not": ""}',
  choice_2: '{"value": "La suma de fuerzas debe ser mayor que cero.", "why_not": "En equilibrio, la suma de fuerzas y momentos debe ser exactamente cero."}',
  choice_3: '{"value": "Solo la suma de momentos debe ser cero.", "why_not": "Ambas, la suma de fuerzas y momentos, deben ser cero."}',
  choice_4: '{"value": "La suma de fuerzas debe ser cero, pero los momentos pueden variar.", "why_not": "Ambas magnitudes deben ser cero para que el sistema est√© en equilibrio."}',
  correct_answer: 'La suma de fuerzas y momentos debe ser cero.'
)

MCQ2_EASY1_CEE = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY1_CEE.id,
  difficulty: 0,
  question: '¬øCu√°ntas ecuaciones de equilibrio se pueden usar en un sistema en dos dimensiones?',
  choice_1: '{"value": "Dos", "why_not": "Aunque dos ecuaciones son necesarias, en realidad se usan tres en total para resolver un sistema en 2D."}',
  choice_2: '{"value": "Tres", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Una", "why_not": "No es suficiente con una ecuaci√≥n; se necesitan tres."}',
  choice_4: '{"value": "Cuatro", "why_not": "Cuatro ecuaciones se utilizar√≠an en un sistema tridimensional, no en dos dimensiones."}',
  correct_answer: 'Tres'
)

MCQ3_EASY1_CEE = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY1_CEE.id,
  difficulty: 0,
  question: 'En un sistema est√°ticamente determinado, ¬øcu√°ntas inc√≥gnitas hay respecto a las ecuaciones disponibles?',
  choice_1: '{"value": "M√°s inc√≥gnitas que ecuaciones.", "why_not": "Si hay m√°s inc√≥gnitas que ecuaciones, el sistema es indeterminado."}',
  choice_2: '{"value": "Menos inc√≥gnitas que ecuaciones.", "why_not": "En este caso, el sistema ser√≠a sobreconstrainado."}',
  choice_3: '{"value": "El mismo n√∫mero de inc√≥gnitas y ecuaciones.", "why_not": ""}',
  choice_4: '{"value": "Ninguna relaci√≥n entre inc√≥gnitas y ecuaciones.", "why_not": "Siempre debe haber una relaci√≥n entre las inc√≥gnitas y las ecuaciones en sistemas est√°ticamente determinados."}',
  correct_answer: 'El mismo n√∫mero de inc√≥gnitas y ecuaciones.'
)

# Preguntas Multi-choice para EASY2_CEE (Dificultad 1)
MCQ1_EASY2_CEE = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY2_CEE.id,
  difficulty: 1,
  question: 'Un sistema estructural es isost√°tico cuando...',
  choice_1: '{"value": "El n√∫mero de ecuaciones es igual al n√∫mero de inc√≥gnitas.", "why_not": ""}',
  choice_2: '{"value": "El n√∫mero de inc√≥gnitas es mayor que el n√∫mero de ecuaciones.", "why_not": "Esto ser√≠a un sistema hiperest√°tico o indeterminado."}',
  choice_3: '{"value": "El n√∫mero de ecuaciones es mayor que el n√∫mero de inc√≥gnitas.", "why_not": "En este caso, el sistema ser√≠a sobreconstrainado."}',
  choice_4: '{"value": "No hay inc√≥gnitas en el sistema.", "why_not": "Un sistema isost√°tico tiene el mismo n√∫mero de ecuaciones e inc√≥gnitas."}',
  correct_answer: 'El n√∫mero de ecuaciones es igual al n√∫mero de inc√≥gnitas.'
)

MCQ2_EASY2_CEE = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY2_CEE.id,
  difficulty: 1,
  question: '¬øQu√© tipo de equilibrio ocurre cuando un cuerpo vuelve a su posici√≥n original despu√©s de ser ligeramente desplazado?',
  choice_1: '{"value": "Equilibrio estable", "why_not": ""}',
  choice_2: '{"value": "Equilibrio inestable", "why_not": "En equilibrio inestable, el cuerpo no regresa a su posici√≥n inicial despu√©s de ser desplazado."}',
  choice_3: '{"value": "Equilibrio neutro", "why_not": "En el equilibrio neutro, el cuerpo permanece en su nueva posici√≥n tras el desplazamiento."}',
  choice_4: '{"value": "Equilibrio din√°mico", "why_not": "El equilibrio din√°mico implica movimiento continuo."}',
  correct_answer: 'Equilibrio estable'
)

MCQ3_EASY2_CEE = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY2_CEE.id,
  difficulty: 1,
  question: 'En un cuerpo r√≠gido en equilibrio, ¬øqu√© se puede decir de la suma de momentos?',
  choice_1: '{"value": "Es mayor que cero.", "why_not": "La suma de momentos debe ser cero en equilibrio, no mayor que cero."}',
  choice_2: '{"value": "Es menor que cero.", "why_not": "No puede ser menor que cero. Debe ser exactamente cero para que haya equilibrio."}',
  choice_3: '{"value": "Es igual a cero.", "why_not": ""}',
  choice_4: '{"value": "Es igual a la mitad de la fuerza aplicada.", "why_not": "La suma de momentos no est√° relacionada de esta manera con la fuerza aplicada."}',
  correct_answer: 'Es igual a cero.'
)

# Preguntas Multi-choice para MID1_CEE (Dificultad 2)
MCQ1_MID1_CEE = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID1_CEE.id,
  difficulty: 2,
  question: '¬øCu√°l de las siguientes afirmaciones describe un sistema inestable?',
  choice_1: '{"value": "Un sistema en el que las ecuaciones son menores que las inc√≥gnitas.", "why_not": ""}',
  choice_2: '{"value": "Un sistema en el que las ecuaciones son mayores que las inc√≥gnitas.", "why_not": "Esto describir√≠a un sistema sobreconstrainado, no inestable."}',
  choice_3: '{"value": "Un sistema en el que las inc√≥gnitas son iguales a las ecuaciones.", "why_not": "Esto describir√≠a un sistema isost√°tico, no inestable."}',
  choice_4: '{"value": "Un sistema en el que no hay fuerzas actuando.", "why_not": "Un sistema sin fuerzas no necesariamente es inestable."}',
  correct_answer: 'Un sistema en el que las ecuaciones son menores que las inc√≥gnitas.'
)

MCQ2_MID1_CEE = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID1_CEE.id,
  difficulty: 2,
  question: 'Un sistema est√° en equilibrio si...',
  choice_1: '{"value": "La suma de las fuerzas es mayor que cero.", "why_not": "La suma de las fuerzas y momentos debe ser cero para que un sistema est√© en equilibrio."}',
  choice_2: '{"value": "La suma de las fuerzas es igual a cero y la suma de los momentos es igual a cero.", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "La suma de los momentos es mayor que cero.", "why_not": "Tanto las fuerzas como los momentos deben sumarse a cero para que haya equilibrio."}',
  choice_4: '{"value": "La suma de las fuerzas es cero, pero los momentos pueden variar.", "why_not": "Ambas condiciones deben cumplirse para que el sistema est√© en equilibrio."}',
  correct_answer: 'La suma de las fuerzas es igual a cero y la suma de los momentos es igual a cero.'
)

MCQ3_MID1_CEE = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID1_CEE.id,
  difficulty: 2,
  question: 'En un sistema tridimensional, ¬øcu√°ntas ecuaciones de equilibrio existen?',
  choice_1: '{"value": "Tres", "why_not": "Tres ecuaciones son para sistemas bidimensionales, no tridimensionales."}',
  choice_2: '{"value": "Seis", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Cuatro", "why_not": "No hay cuatro ecuaciones en sistemas tridimensionales; son seis."}',
  choice_4: '{"value": "Cinco", "why_not": "No hay cinco ecuaciones de equilibrio en un sistema tridimensional."}',
  correct_answer: 'Seis'
)

# Preguntas Multi-choice para MID2_CEE (Dificultad 3)
MCQ1_MID2_CEE = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID2_CEE.id,
  difficulty: 3,
  question: 'En un sistema hiperest√°tico, ¬øqu√© relaci√≥n existe entre ecuaciones e inc√≥gnitas?',
  choice_1: '{"value": "Hay m√°s inc√≥gnitas que ecuaciones.", "why_not": ""}',
  choice_2: '{"value": "Hay m√°s ecuaciones que inc√≥gnitas.", "why_not": "Esto describir√≠a un sistema sobreconstrainado."}',
  choice_3: '{"value": "El n√∫mero de ecuaciones es igual al n√∫mero de inc√≥gnitas.", "why_not": "Esto describir√≠a un sistema isost√°tico."}',
  choice_4: '{"value": "No hay ecuaciones.", "why_not": "Siempre hay ecuaciones en un sistema, incluso si es indeterminado."}',
  correct_answer: 'Hay m√°s inc√≥gnitas que ecuaciones.'
)

MCQ2_MID2_CEE = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID2_CEE.id,
  difficulty: 3,
  question: 'Cuando una estructura tiene m√°s restricciones de las necesarias, se dice que es...',
  choice_1: '{"value": "Isost√°tica", "why_not": "Una estructura isost√°tica tiene el n√∫mero justo de restricciones."}',
  choice_2: '{"value": "Hiperest√°tica", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Inestable", "why_not": "Una estructura inestable tiene menos restricciones de las necesarias."}',
  choice_4: '{"value": "Equilibrada", "why_not": "El equilibrio no implica tener m√°s restricciones de las necesarias."}',
  correct_answer: 'Hiperest√°tica'
)

MCQ3_MID2_CEE = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID2_CEE.id,
  difficulty: 3,
  question: '¬øQu√© es un sistema inestable?',
  choice_1: '{"value": "Un sistema con m√°s inc√≥gnitas que ecuaciones.", "why_not": ""}',
  choice_2: '{"value": "Un sistema en el que las ecuaciones son iguales a las inc√≥gnitas.", "why_not": "Esto ser√≠a un sistema isost√°tico, no inestable."}',
  choice_3: '{"value": "Un sistema con m√°s ecuaciones que inc√≥gnitas.", "why_not": "Esto ser√≠a un sistema sobreconstrainado, no inestable."}',
  choice_4: '{"value": "Un sistema sin restricciones.", "why_not": "Un sistema inestable a√∫n tiene restricciones, pero insuficientes."}',
  correct_answer: 'Un sistema con m√°s inc√≥gnitas que ecuaciones.'
)

# Preguntas num√©ricas para TASK5_CEE (Dificultad 4)
NQ1_TASK5_CEE = NumericQuestion.create!(
  task: TASK5_CEE,
  difficulty: 4,
  question: 'Calcule la fuerza en el apoyo fijo de una viga de 5 metros con una carga puntual de {B} N a {A} metros del extremo.',
  correct_answer: '20',
  tolerance: 0.1,
  unit: 'N',
  hint_1: 'Recuerda que un apoyo fijo (üî∫) tiene una reacci√≥n vertical y horizontal.',
  hint_2: 'Usa las ecuaciones de equilibrio para resolver el sistema.',
  hint_3: 'Descomp√≥n la fuerza en componentes y aplica el momento en el punto adecuado.',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)

NumericTemplate.create!(
  numeric_question: NQ1_TASK5_CEE,
  diagram_data: 'template7',
  values: '{"forcePosition": [2, 3, 4], "forceMagnitude": [500, 600, 700]}',
  magnitudes: '{"force": "N"}',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)

# Preguntas num√©ricas para TASK6_CEE (Dificultad 5)
NQ2_TASK6_CEE = NumericQuestion.create!(
  task: TASK6_CEE,
  difficulty: 5,
  question: 'Calcule la reacci√≥n en el apoyo deslizante de una estructura con una carga distribuida de {A} N/m sobre una viga de {B} metros.',
  correct_answer: '20',
  tolerance: 0.1,
  unit: 'N',
  hint_1: 'El apoyo deslizante (‚≠ïÔ∏è) tiene solo una reacci√≥n vertical.',
  hint_2: 'Convierte la carga distribuida en una fuerza puntual equivalente.',
  hint_3: 'Aplica las ecuaciones de equilibrio para resolver el problema.',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)

NumericTemplate.create!(
  numeric_question: NQ2_TASK6_CEE,
  diagram_data: 'template8',
  values: '{"length": [3, 4, 5], "forceMagnitude": [300, 400, 500]}',
  magnitudes: '{"force": "N"}',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)


# ------------------------------- TIPOS DE FUERZAS M√ÅS COMUNES (TFC) --------------------------------

# Easy task 1 - Difficulty 0 (multi_choice)
EASY1_TFC = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'EASY_1_TFC',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE4.id,
  difficulty: 0
)

# Easy task 2 - Difficulty 1 (multi_choice)
EASY2_TFC = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'EASY_2_TFC',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE4.id,
  difficulty: 1
)

# Medium task 1 - Difficulty 2 (multi_choice)
MID1_TFC = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'MID_1_TFC',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE4.id,
  difficulty: 2
)

# Medium task 2 - Difficulty 3 (multi_choice)
MID2_TFC = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'MID_2_TFC',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE4.id,
  difficulty: 3
)

# Task 5 - Difficulty 4 (numeric)
TASK5_TFC = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'numeric',
  status: 'in_progress',
  name: 'Tarea 5',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE4.id,
  difficulty: 4
)

# Task 6 - Difficulty 5 (numeric)
TASK6_TFC = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'numeric',
  status: 'in_progress',
  name: 'Tarea 6',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE4.id,
  difficulty: 5
)

# Preguntas Multi-choice para EASY1_TFC (Dificultad 0)
MCQ1_EASY1_TFC = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY1_TFC.id,
  difficulty: 0,
  question: '¬øQu√© es una fuerza puntual?',
  choice_1: '{"value": "Una fuerza que act√∫a sobre todo el volumen del cuerpo.", "why_not": "Esto describe una fuerza distribuida."}',
  choice_2: '{"value": "Una fuerza aplicada en un √∫nico punto del cuerpo.", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Una fuerza distribuida uniformemente en toda la superficie.", "why_not": "Esto tambi√©n se refiere a una fuerza distribuida y no a una puntual."}',
  choice_4: '{"value": "Una fuerza que se aplica a lo largo de una l√≠nea.", "why_not": "Esto describe un tipo de fuerza diferente, no una fuerza puntual."}',
  correct_answer: 'Una fuerza aplicada en un √∫nico punto del cuerpo.'
)

MCQ2_EASY1_TFC = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY1_TFC.id,
  difficulty: 0,
  question: '¬øCu√°l de los siguientes es un ejemplo de fuerza distribuida?',
  choice_1: '{"value": "Peso", "why_not": "Aunque el peso puede ser considerado como una carga distribuida, en s√≠ mismo es una fuerza puntual si se aplica a un solo punto."}',
  choice_2: '{"value": "Carga puntual", "why_not": "Una carga puntual no se distribuye, act√∫a en un √∫nico punto."}',
  choice_3: '{"value": "Carga distribuida sobre un √°rea", "why_not": ""}',
  choice_4: '{"value": "Momento puntual", "why_not": "Un momento puntual es una fuerza en un punto, no una carga distribuida."}',
  correct_answer: 'Carga distribuida sobre un √°rea.'
)

MCQ3_EASY1_TFC = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY1_TFC.id,
  difficulty: 0,
  question: '¬øQu√© tipo de fuerza act√∫a sobre el largo de una viga?',
  choice_1: '{"value": "Fuerza distribuida.", "why_not": ""}',
  choice_2: '{"value": "Fuerza puntual.", "why_not": "Esto se refiere a una fuerza aplicada en un solo punto, no a lo largo de toda la viga."}',
  choice_3: '{"value": "Momento puntual.", "why_not": "Un momento puntual act√∫a en un punto espec√≠fico, no a lo largo de la viga."}',
  choice_4: '{"value": "Fuerza axial.", "why_not": "La fuerza axial puede actuar a lo largo de una viga, pero no describe la acci√≥n a lo largo de toda su longitud."}',
  correct_answer: 'Fuerza distribuida.'
)

# Preguntas Multi-choice para EASY2_TFC (Dificultad 1)
MCQ1_EASY2_TFC = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY2_TFC.id,
  difficulty: 1,
  question: 'Una _______ es una fuerza que act√∫a en un solo punto de un cuerpo.',
  choice_1: '{"value": "Carga distribuida", "why_not": "Esto describe una fuerza que se aplica en varias partes, no en un solo punto."}',
  choice_2: '{"value": "Fuerza puntual", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Fuerza de corte", "why_not": "Una fuerza de corte act√∫a en una l√≠nea, no en un solo punto."}',
  choice_4: '{"value": "Fuerza axial", "why_not": "Una fuerza axial act√∫a a lo largo de un eje, no en un solo punto."}',
  correct_answer: 'Fuerza puntual'
)

MCQ2_EASY2_TFC = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY2_TFC.id,
  difficulty: 1,
  question: 'Una _______ se distribuye a lo largo de una parte o toda la longitud de un cuerpo.',
  choice_1: '{"value": "Fuerza puntual", "why_not": "Esta fuerza act√∫a en un √∫nico punto, no se distribuye."}',
  choice_2: '{"value": "Fuerza axial", "why_not": "Aunque se refiere a fuerzas a lo largo de un eje, no se distribuye."}',
  choice_3: '{"value": "Fuerza distribuida", "why_not": ""}',
  choice_4: '{"value": "Fuerza normal", "why_not": "Una fuerza axial act√∫a a lo largo de un eje, no en un solo punto."}',
  correct_answer: 'Fuerza distribuida'
)

MCQ3_EASY2_TFC = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY2_TFC.id,
  difficulty: 1,
  question: 'El _______ es un tipo de fuerza que se genera cuando un cuerpo rota alrededor de un punto fijo.',
  choice_1: '{"value": "Momento", "why_not": ""}',
  choice_2: '{"value": "Peso", "why_not": "El peso es una fuerza que act√∫a hacia abajo debido a la gravedad, no es espec√≠fico de la rotaci√≥n."}',
  choice_3: '{"value": "Esfuerzo", "why_not": "El esfuerzo se refiere a la fuerza interna en un material, no a la rotaci√≥n."}',
  choice_4: '{"value": "Desplazamiento", "why_not": "El desplazamiento se refiere a un cambio de posici√≥n, no a una fuerza."}',
  correct_answer: 'Momento'
)

# Preguntas Multi-choice para MID1_TFC (Dificultad 2)
MCQ1_MID1_TFC = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID1_TFC.id,
  difficulty: 2,
  question: '¬øQu√© sucede con una fuerza distribuida al ser reemplazada por una fuerza equivalente?',
  choice_1: '{"value": "Se mantiene la distribuci√≥n de fuerzas internas.", "why_not": "Al reemplazar, la distribuci√≥n interna no se conserva; se simplifica a una fuerza puntual."}',
  choice_2: '{"value": "Solo cambia la magnitud de la fuerza.", "why_not": "Tambi√©n se cambia la forma en que se aplica la fuerza, no s√≥lo su magnitud."}',
  choice_3: '{"value": "Solo se mantiene el mismo efecto global sobre el sistema.", "why_not": ""}',
  choice_4: '{"value": "Desaparecen las reacciones en los apoyos.", "why_not": "Las reacciones en los apoyos dependen de las fuerzas aplicadas, y no desaparecen por el reemplazo."}',
  correct_answer: 'Solo se mantiene el mismo efecto global sobre el sistema.'
)

MCQ2_MID1_TFC = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID1_TFC.id,
  difficulty: 2,
  question: 'Las fuerzas _______ act√∫an sobre el volumen de un cuerpo tridimensional.',
  choice_1: '{"value": "Axiales", "why_not": "Las fuerzas axiales act√∫an a lo largo de un eje, no sobre el volumen."}',
  choice_2: '{"value": "Distribuidas", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Puntuales", "why_not": "Las fuerzas puntuales act√∫an en un solo punto, no sobre un volumen."}',
  choice_4: '{"value": "Gravitatorias", "why_not": "Aunque las fuerzas gravitatorias pueden considerarse en un volumen, no describen las fuerzas en general que act√∫an sobre todo el volumen."}',
  correct_answer: 'Distribuidas'
)

MCQ3_MID1_TFC = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID1_TFC.id,
  difficulty: 2,
  question: 'Las cargas distribuidas sobre un √°rea se miden en _______.',
  choice_1: '{"value": "N/m¬≤", "why_not": ""}',
  choice_2: '{"value": "N/m¬≥", "why_not": "Esta unidad se refiere a la densidad, no a cargas distribuidas."}',
  choice_3: '{"value": "N/m", "why_not": "Esta unidad se utiliza para cargas distribuidas a lo largo de una l√≠nea, no de un √°rea."}',
  choice_4: '{"value": "N", "why_not": "Esta es la unidad de fuerza total, no de carga distribuida."}',
  correct_answer: 'N/m¬≤'
)

# Preguntas Multi-choice para MID2_TFC (Dificultad 3)
MCQ1_MID2_TFC = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID2_TFC.id,
  difficulty: 3,
  question: '¬øQu√© tipo de momento act√∫a en toda la longitud de un cuerpo?',
  choice_1: '{"value": "Momento puntual.", "why_not": "Un momento puntual se aplica en un solo punto."}',
  choice_2: '{"value": "Momento axial.", "why_not": "Esto no describe un momento que act√∫a en toda la longitud."}',
  choice_3: '{"value": "Momento distribuido.", "why_not": ""}',
  choice_4: '{"value": "Momento torsional.", "why_not": "El momento torsional describe un tipo espec√≠fico de momento, pero no abarca toda la longitud de un cuerpo."}',
  correct_answer: 'Momento distribuido.'
)

MCQ2_MID2_TFC = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID2_TFC.id,
  difficulty: 3,
  question: '¬øCu√°l es la f√≥rmula correcta para calcular una fuerza equivalente para una carga distribuida uniformemente?',
  choice_1: '{"value": "Fuerza = carga total / longitud.", "why_not": "Esta f√≥rmula no representa correctamente la relaci√≥n entre carga total y fuerza equivalente."}',
  choice_2: '{"value": "Fuerza = carga total * longitud.", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Fuerza = (carga total / √°rea).", "why_not": "Esto no se aplica a una carga distribuida uniformemente."}',
  choice_4: '{"value": "Fuerza = (carga total * longitud / 2).", "why_not": "Esta f√≥rmula no representa la forma correcta de calcular la fuerza equivalente."}',
  correct_answer: 'Fuerza = carga total * longitud.'
)

MCQ3_MID2_TFC = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID2_TFC.id,
  difficulty: 3,
  question: '¬øQu√© tipo de fuerza es independiente del √°rea de contacto?',
  choice_1: '{"value": "Fuerza de corte.", "why_not": "La fuerza de corte s√≠ depende del √°rea de contacto, especialmente en materiales."}',
  choice_2: '{"value": "Fuerza de rozamiento.", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Fuerza puntual.", "why_not": "Aunque se aplica en un solo punto, su efecto puede depender del √°rea de contacto."}',
  choice_4: '{"value": "Momento puntual.", "why_not": "Un momento puntual no se refiere a un √°rea de contacto, sino a una acci√≥n en un punto espec√≠fico."}',
  correct_answer: 'Fuerza de rozamiento.'
)

# Preguntas num√©ricas para TASK5_TFC (Dificultad 4)
NQ1_TASK5_TFC = NumericQuestion.create!(
  task: TASK5_TFC,
  difficulty: 4,
  question: 'Determina la fuerza equivalente para una carga triangular que act√∫a en un segmento de {A} metros de longitud sobre la viga, con una intensidad m√°xima de {B} N/m en un extremo.' ,
  correct_answer: '20',
  tolerance: 0.1,
  unit: 'N',
  hint_1: '¬°No olvides! En una carga triangular (üî∫) la intensidad m√≠nima siempre es 0 N/m.',
  hint_2: ' Considera la base del tri√°ngulo como la distancia desde donde comienza hasta donde termina la carga.',
  hint_3: '¬°Recuerda! Calcula como si estuvieras calculando el √°rea de un tri√°ngulo.',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)

NumericTemplate.create!(
  numeric_question: NQ1_TASK5_TFC,
  diagram_data: 'template4',
  values: '{"longitud": [3, 4, 5], "forceMagnitude": [300, 500, 600]}',
  magnitudes: '{"force": "N"}',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)

# Preguntas num√©ricas para TASK6_TFC (Dificultad 5)
NQ2_TASK6_TFC = NumericQuestion.create!(
  task: TASK6_TFC,
  difficulty: 5,
  question: 'Calcula el momento generado por una fuerza de {A} N aplicada a {B} metros del eje de rotaci√≥n.' ,
  correct_answer: '20',
  tolerance: 0.1,
  unit: 'NM',
  hint_1: '¬°No olvides! El momento es una medida de la tendencia de una fuerza a hacer girar un objeto alrededor de un punto o eje.',
  hint_2: 'El momento se calcula multiplicando la fuerza aplicada por la distancia perpendicular desde el punto donde se aplica la fuerza hasta el eje de rotaci√≥n.',
  hint_3: '¬°Recuerda! Calcula el valor para obtener el momento en Newton-metros (Nm).',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)

NumericTemplate.create!(
  numeric_question: NQ2_TASK6_TFC,
  diagram_data: 'template3',
  values: '{"forceMagnitude": [150, 200, 300], "longitud": [2, 3, 4]}',
  magnitudes: '{"force": "N"}',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)

# ------------------------------- ROZAMIENTO Y POLEAS (RZP) --------------------------------

# Easy task 1 - Difficulty 0 (multi_choice)
EASY1_RZP = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'EASY_1_RZP',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE5.id,
  difficulty: 0
)

# Easy task 2 - Difficulty 1 (multi_choice)
EASY2_RZP = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'EASY_2_RZP',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE5.id,
  difficulty: 1
)

# Medium task 1 - Difficulty 2 (multi_choice)
MID1_RZP = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'MID_1_RZP',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE5.id,
  difficulty: 2
)

# Medium task 2 - Difficulty 3 (multi_choice)
MID2_RZP = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'multi_choice',
  status: 'in_progress',
  name: 'MID_2_RZP',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE5.id,
  difficulty: 3
)

# Task 5 - Difficulty 4 (numeric)
TASK5_RZP = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'numeric',
  status: 'in_progress',
  name: 'Tarea 5',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE5.id,
  difficulty: 4
)

# Task 6 - Difficulty 5 (numeric)
TASK6_RZP = Task.create(
  user_id: teacher.id,
  task_type: 'numeric',
  status: 'in_progress',
  name: 'Tarea 6',
  is_finished: false,
  course_id: COURSE5.id,
  difficulty: 5
)

# Preguntas Multi-choice para EASY1_RZP (Dificultad 0)
MCQ1_EASY1_RZP = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY1_RZP.id,
  difficulty: 0,
  question: '¬øQu√© tipo de rozamiento ocurre cuando un cuerpo se desliza respecto de otro?',
  choice_1: '{"value": "Rozamiento est√°tico", "why_not": "El rozamiento est√°tico se produce cuando un cuerpo est√° en reposo respecto al otro, no al deslizarse."}',
  choice_2: '{"value": "Rozamiento din√°mico", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Rozamiento por rodadura", "why_not": "Este tipo de rozamiento ocurre cuando un cuerpo rueda sobre otro, no cuando se desliza."}',
  choice_4: '{"value": "Rozamiento viscoso", "why_not": "El rozamiento viscoso se refiere a la resistencia en fluidos, no al deslizamiento entre superficies s√≥lidas."}',
  correct_answer: 'Rozamiento din√°mico'
)

MCQ2_EASY1_RZP = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY1_RZP.id,
  difficulty: 0,
  question: '¬øC√≥mo es el coeficiente de rozamiento din√°mico en comparaci√≥n con el est√°tico?',
  choice_1: '{"value": "Mayor", "why_not": "El coeficiente de rozamiento din√°mico nunca es mayor."}',
  choice_2: '{"value": "Menor", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Igual", "why_not": "No son iguales, ya que representan diferentes condiciones de contacto."}',
  choice_4: '{"value": "Depende de la velocidad", "why_not": "Aunque la velocidad puede influir en el rozamiento, no define la relaci√≥n entre los coeficientes din√°mico y est√°tico."}',
  correct_answer: 'Menor'
)

MCQ3_EASY1_RZP = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY1_RZP.id,
  difficulty: 0,
  question: '¬øQu√© condici√≥n debe cumplirse para que se inicie el movimiento entre dos superficies en contacto?',
  choice_1: '{"value": "La fuerza aplicada debe ser mayor que la fuerza de rozamiento est√°tico.", "why_not": ""}',
  choice_2: '{"value": "La fuerza aplicada debe ser menor que la fuerza de rozamiento din√°mico.", "why_not": "Esto no permitir√≠a que el movimiento comenzara, ya que el rozamiento din√°mico solo se aplica una vez que el cuerpo ya se desliza."}',
  choice_3: '{"value": "La fuerza normal debe ser cero.", "why_not": "Si la fuerza normal es cero, no puede haber fuerza de rozamiento en absoluto."}',
  choice_4: '{"value": "La fuerza aplicada debe ser mayor que la fuerza de rozamiento din√°mico.", "why_not": "Esta condici√≥n no se aplica antes de que el movimiento comience; el rozamiento din√°mico solo act√∫a cuando ya hay deslizamiento."}',
  correct_answer: 'La fuerza aplicada debe ser mayor que la fuerza de rozamiento est√°tico.'
)

# Preguntas Multi-choice para EASY2_RZP (Dificultad 1)
MCQ1_EASY2_RZP = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY2_RZP.id,
  difficulty: 1,
  question: 'La fuerza de _______ se opone al movimiento relativo entre dos superficies en contacto.',
  choice_1: '{"value": "Peso", "why_not": "La fuerza de peso act√∫a hacia abajo debido a la gravedad y no se opone al movimiento relativo."}',
  choice_2: '{"value": "Rozamiento", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Torsi√≥n", "why_not": "La torsi√≥n se refiere a la rotaci√≥n alrededor de un eje y no se relaciona directamente con el movimiento entre superficies."}',
  choice_4: '{"value": "Momento", "why_not": "Un momento se refiere a una fuerza que causa rotaci√≥n, no a la resistencia al movimiento."}',
  correct_answer: 'Rozamiento'
)

MCQ2_EASY2_RZP = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY2_RZP.id,
  difficulty: 1,
  question: 'El _______ de rozamiento est√°tico es mayor que el din√°mico.',
  choice_1: '{"value": "Coeficiente", "why_not": ""}',
  choice_2: '{"value": "√Årea", "why_not": "El √°rea de contacto no determina la comparaci√≥n entre los coeficientes de rozamiento est√°tico y din√°mico."}',
  choice_3: '{"value": "Volumen", "why_not": "El volumen no tiene relaci√≥n con las fuerzas de rozamiento."}',
  choice_4: '{"value": "Punto", "why_not": "El punto no es una medida relacionada con el rozamiento."}',
  correct_answer: 'Coeficiente'
)

MCQ3_EASY2_RZP = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: EASY2_RZP.id,
  difficulty: 1,
  question: 'El rozamiento _______ ocurre cuando un objeto rueda sobre una superficie.',
  choice_1: '{"value": "Est√°tico", "why_not": "El rozamiento est√°tico ocurre cuando el objeto no se mueve respecto a la superficie."}',
  choice_2: '{"value": "Din√°mico", "why_not": "El rozamiento din√°mico se refiere al deslizamiento, no a la rodadura."}',
  choice_3: '{"value": "Por rodadura", "why_not": ""}',
  choice_4: '{"value": "Viscoso", "why_not": "El rozamiento viscoso se refiere a la resistencia en fluidos, no a la interacci√≥n entre superficies s√≥lidas."}',
  correct_answer: 'Por rodadura'
)

# Preguntas Multi-choice para MID1_RZP (Dificultad 2)
MCQ1_MID1_RZP = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID1_RZP.id,
  difficulty: 2,
  question: '¬øC√≥mo se calcula la fuerza de rozamiento?',
  choice_1: '{"value": "Fuerza de rozamiento = masa * gravedad", "why_not": "Esta f√≥rmula calcula el peso del objeto, no la fuerza de rozamiento."}',
  choice_2: '{"value": "Fuerza de rozamiento = coeficiente de rozamiento * fuerza normal", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Fuerza de rozamiento = masa * coeficiente de rozamiento", "why_not": "Esta f√≥rmula no considera la fuerza normal, que es esencial para calcular el rozamiento."}',
  choice_4: '{"value": "Fuerza de rozamiento = coeficiente de rozamiento / fuerza normal", "why_not": "Esta relaci√≥n no es v√°lida, ya que el coeficiente de rozamiento no se divide por la fuerza normal."}',
  correct_answer: 'Fuerza de rozamiento = coeficiente de rozamiento * fuerza normal'
)

MCQ2_MID1_RZP = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID1_RZP.id,
  difficulty: 2,
  question: '¬øQu√© sucede cuando el coeficiente de rozamiento es cero?',
  choice_1: '{"value": "No hay resistencia al movimiento.", "why_not": ""}',
  choice_2: '{"value": "El cuerpo no puede moverse.", "why_not": "Si no hay resistencia, el cuerpo podr√≠a moverse libremente."}',
  choice_3: '{"value": "La fuerza de rozamiento aumenta.", "why_not": "Si el coeficiente es cero, no puede haber fuerza de rozamiento."}',
  choice_4: '{"value": "La fuerza normal se vuelve infinita.", "why_not": "La fuerza normal depende del peso y no se relaciona directamente con el coeficiente de rozamiento."}',
  correct_answer: 'No hay resistencia al movimiento.'
)

MCQ3_MID1_RZP = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID1_RZP.id,
  difficulty: 2,
  question: '¬øQu√© fuerza act√∫a entre dos cuerpos que est√°n en contacto y se mueven uno respecto del otro?',
  choice_1: '{"value": "Fuerza normal", "why_not": "La fuerza normal act√∫a perpendicularmente a las superficies de contacto, no en la direcci√≥n del movimiento."}',
  choice_2: '{"value": "Fuerza de rozamiento din√°mico", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Fuerza axial", "why_not": "La fuerza axial se refiere a fuerzas a lo largo de un eje, no a la interacci√≥n entre cuerpos en movimiento."}',
  choice_4: '{"value": "Fuerza de compresi√≥n", "why_not": "Esta fuerza act√∫a al comprimir cuerpos, no al deslizarse."}',
  correct_answer: 'Fuerza de rozamiento din√°mico'
)

# Preguntas Multi-choice para MID2_RZP (Dificultad 3)
MCQ1_MID2_RZP = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID2_RZP.id,
  difficulty: 3,
  question: '¬øCu√°l es la funci√≥n principal de una polea?',
  choice_1: '{"value": "Aumentar la velocidad.", "why_not": "Aunque puede cambiar la velocidad, su funci√≥n principal no es aumentar la velocidad en s√≠ misma."}',
  choice_2: '{"value": "Aumentar la fuerza necesaria.", "why_not": "La polea puede reducir la fuerza necesaria para levantar un objeto, no aumentarla."}',
  choice_3: '{"value": "Cambiar la direcci√≥n de la fuerza.", "why_not": ""}',
  choice_4: '{"value": "Aumentar el coeficiente de rozamiento.", "why_not": "La polea no est√° dise√±ada para afectar el coeficiente de rozamiento."}',
  correct_answer: 'Cambiar la direcci√≥n de la fuerza.'
)

MCQ2_MID2_RZP = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID2_RZP.id,
  difficulty: 3,
  question: 'Si no hay _______ entre dos superficies, no habr√° fuerza de rozamiento.',
  choice_1: '{"value": "Velocidad", "why_not": "La velocidad no es un requisito para que exista rozamiento."}',
  choice_2: '{"value": "Contacto", "why_not": ""}',
  choice_3: '{"value": "Fuerza", "why_not": "La fuerza es necesaria, pero no lo fundamental."}',
  choice_4: '{"value": "Movimiento", "why_not": "El movimiento no es necesario para que exista fuerza de rozamiento."}',
  correct_answer: 'Contacto'
)

MCQ3_MID2_RZP = MultiChoiceQuestion.create(
  task_id: MID2_RZP.id,
  difficulty: 3,
  question: 'La f√≥rmula para calcular la fuerza de rozamiento es _______ por el coeficiente de rozamiento.',
  choice_1: '{"value": "Masa", "why_not": "La masa por s√≠ sola no se relaciona directamente con la fuerza de rozamiento."}',
  choice_2: '{"value": "√Årea", "why_not": "El √°rea no es un factor en la f√≥rmula para calcular la fuerza de rozamiento."}',
  choice_3: '{"value": "Fuerza normal", "why_not": ""}',
  choice_4: '{"value": "Aceleraci√≥n", "why_not": "La aceleraci√≥n no se utiliza para calcular la fuerza de rozamiento en este contexto."}',
  correct_answer: 'Fuerza normal'
)

# Preguntas num√©ricas para TASK5_RZP (Dificultad 4)
NQ1_TASK5_RZP = NumericQuestion.create!(
  task: TASK5_RZP,
  difficulty: 4,
  question: 'Un bloque de {A} kg est√° en reposo en una pendiente con un √°ngulo de {B}¬∞. El coeficiente de rozamiento est√°tico es {C}. ¬øCu√°l es la fuerza m√≠nima necesaria para iniciar el movimiento?' ,
  correct_answer: '20',
  tolerance: 0.1,
  unit: 'N',
  hint_1: '¬°No olvides! El peso del bloque puede descomponerse en dos componentes.',
  hint_2: 'El rozamiento est√°tico depende de la fuerza normal y el coeficiente de rozamiento est√°tico. (Normal x coeficiente de rozamiento est√°tico)',
  hint_3: '¬°Recuerda! La fuerza de roce es contraria al movimiento del cuerpo.',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)

NumericTemplate.create!(
  numeric_question: NQ1_TASK5_RZP,
  diagram_data: 'template5',
  values: '{"masa": [3, 4, 5], "angle": [15, 30, 45], "roce": [0.2, 0.4, 0.6]} ',
  magnitudes: '{"force": "N"}',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)

# Preguntas num√©ricas para TASK6_RZP (Dificultad 5)
NQ2_TASK6_RZP = NumericQuestion.create!(
  task: TASK6_RZP,
  difficulty: 5,
  question: 'Un bloque de {A} kg se encuentra en reposo sobre una superficie con un coeficiente de rozamiento est√°tico de {B}. Determina la magnitud de la fuerza P necesaria para que una polea, con un coeficiente de rozamiento de {C}, comience a girar.' ,
  correct_answer: '20',
  tolerance: 0.1,
  unit: 'N',
  hint_1: '¬°No olvides! Realiza los DCL del cuerpo y de la polea y haz las ecuaciones de equilibrio.',
  hint_2: 'Para que la polea comience a girar, la fuerza P aplicada debe superar la resistencia causada por el rozamiento de la polea.',
  hint_3: '¬°Recuerda! Al pasar por la polea las tensiones de cada lado son distintas, siguiendo la relaci√≥n de T2 = T1 x exp(uB), siendo u el coeficiente de roce en la polea y B el √°ngulo que recorre la polea.',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)

NumericTemplate.create!(
  numeric_question: NQ2_TASK6_RZP,
  diagram_data: 'template6',
  values: '{"masa": [3, 4, 5], "roce": [0.2, 0.4, 0.6], "roce_polea": [0.1, 0.2, 0.3]} ',
  magnitudes: '{"force": "N"}',
  created_at: Time.now,
  updated_at: Time.now
)


# ------------------------------------------------------------------

# Este usuario tiene score 100% en todos los modulos, por lo que puede acceder a todos.
teacher_music = User.create(
  name: 'Rodrigo Music',
  email: 'rmusic@miuandes.cl',
  role: 'teacher',
  password: '123456'
)

[student1, student2, student3].each do |student|
  Course.all.each do |crs|
    unless UserCourse.exists?(user: student, course: crs)
      UserCourse.create(user: student, course: crs, progress: 0)
    end
  end
end

Course.all.each do |crs|
  unless UserCourse.exists?(user: teacher_music, course: crs)
    UserCourse.create(user: teacher_music, course: crs, progress: 10)
  end
end
